美國務院：輸掉韓國瑜未能和平解決這怪誰 美國理解的「一中」與CCP確有不同

美國務院：對台灣主權不採取立場

美國國務卿蓬佩奧日前指台灣並非中國一部分，引起北京不滿。美國國務院回應查詢指，美國長久以來奉行的一個中國政策，與北京的一個中國原則明顯不同，指在一中原則下，中國共產黨主張對台灣擁有主權，但美國對台灣的主權不採取立場。美國國務院強調，美國的根本利益在於台灣問題要以和平方解決，不使用脅迫手段，而且方式必須讓兩岸人民都能接受。

蓬佩奧日前接受當地電台訪問時指，台灣並非中國一部分，過去35年美國民主共和兩黨政府所遵循的政策都承認這件事，美國對台承諾跨越黨派，兩黨都認為台灣是民主典範。他強調美國必須履行對台灣的承諾，包括透過軍售加強防衛能力。

原文網址：